無懼藍絲！跳閘被捕經驗分享暨圍爐區

話說我朋友因為以為有港鐵跳閘優惠Jump咗，
於是被藍絲周到，不過本住唔撚驚嘅心冇撚跑走到仲大大聲同佢理論（我知都somehow on9），有少少心得想同大家分享
（TLDR可以睇最底）

事發經過
我朋友係女仔，（因為以為港鐵有跳閘優惠）跳咗入閘，
跳時睇過閘位冇狗、職員、便便、粉人、黃人、藍絲，
Jump完後兩秒無啦啦有隻藍絲後面追住我朋友話做咩跳閘，
（應該係喺朋友後面入閘，唔係突登捕）
然後就推我朋友行咗幾步佢想擋我朋友走，話做咩唔比錢入閘，
我朋友話冇喎果啲啦，佢話你快啲返去比錢唔係報警，
我朋友話你咪報囉，你而家非禮我，有其他人睇到，
然後其他善心嘅路人就開始圍觀

跟住佢就開始打電話畀毅進仔，我朋友就行返去拍卡，
當中MTR職員都有查詢提示我朋友係咪已經畀返錢拍咗卡，
拍左卡咁起碼已經冇得罰我朋友錢，佢個報警都作廢（at least唔係刑事）；
然後成班人圍佢同佢嘈理論，好多手足一齊參與呢個討論大會，
仲有好幾位女士非常勇敢，超大聲字字鏗鏘，我朋友表示非常感謝

POPO打返比佢問佢settle未，佢話我朋友已經比左錢但成班人圍緊佢，
因為朋友已畀錢，佢就同我朋友講話可以唔追究，
（其實港鐵職員都出哂黎冇一個話要追究）；
我朋友就撚唔爽大聲講：「而家唔係你唔追，而家我要追究你非禮呀」
咁就照叫popo黎，因為朋友考慮過而家係佢理虧

然後popo黎左，有隻母狗語氣勁惡劣一開始，
咁寫完一輪留左身份證，話mark低不追究咁，又話要電話地址，
我朋友就好堅持，既然而家我暫時唔追究，點解仲要電話地址？
母狗就話總之而家個程序要你比，
另外一個較冷靜popo又話其實我朋友有權唔比都得，我朋友話咁我唔比，
然後等MTR張warning letter時，我朋友就開始分化佢地good cop bad cop

我朋友對住母狗講：「呀PCXXXXXX吓嘛（同時用手機mark低佢number），
你地警察其實除左投訴有冇得讚賞？」
母狗聽到自己number ＋ 讚賞呢啲180度大轉變，
話：「乜你會想讚嫁咩」、「如果多啲人讚就好」
我朋友內心be like:
我朋友話：「咁你做得好就會讚 做唔好比人彈好合理姐」
然後佢開始精神分裂扮好人，話：
「果邊有人影你喎 你洗唔洗過去同佢講聲 地鐵範圍唔知乜乜乜喎」
我朋友話：「都叫冇肖像權嫁啦我又冇做啲咩咪由佢影」
佢就話即係我想同你講你有咁既權利姐blahblahblah

然後收MTR warning，MTR職員同母狗重申我朋友可以喺閘口處理，
唔需要入站長室（even母狗有扮好人話想保障我朋友私隱），
MTR職員都拎左張form出嚟話可以喺閘口填，唔需要入站長室，
填完就了事，冇罰款

之後好多同善良的路人陪我走，
亦有人主動留電話話如果之後要告嘅話可以搵佢幫手
仲有兩個以為我比人罰錢想比錢我，話：
「攞住啦 攞完下次先有得再跳嫁嘛」
不過因為我冇被罰錢，所以就叫佢哋留返畀小朋友

事後檢討
1. 我朋友都係一半好彩，先冇比人不合理對待：
藍絲有郁手有理虧、有好多好多同路人幫、MTR職員不追究、狗仔唔太惡而我朋友亦唔太驚
2. Jump前要評估環境（除左前面睇埋後面，多緊貼跳閘消息）
3. 同路人一定一定一定一定要幫手，我朋友係路人度得到好多支援，
無論係屌藍絲定提供意見定個人冇咁驚（例如話呢d係港鐵附例唔係刑事blahblahblah）
4. 據理力爭前留意自己有咩「渣拿」，我朋友嘅情況係即使佢被抄牌最多都係罰$500，對我嚟講afford到就ok，如果之前比人抄過／有其他事就真係要快閃
5. 同Popo一定要據理力爭，唔明嘅嘢問到明，你有權唔入站長室（如MTR職員OK）、你有權唔留電話地址、你有權問Popo每做一樣野係咩目的
6. 對住popo一定要大聲朗讀並抄低號碼，畀佢知道邊個係主人邊個係狗

以下開放討論、經驗分享及圍爐取暖

我覺得睇站，係個職員放生你姐

915呀 又冇人講

推1

呢個真，我都聽好多係走唔到，
所以我其中一點conclusion係要睇自己當時有咩「渣拿」
當時藍絲話唔追究就可以走其實，但好撚不爽

做得好

入閘買最平單程飛，出跟人出或 跳走
入 閘 後捉到你機會大

721唔見人 831打死人 915銅鑼灣

你朋友好叻女

呢個真係好撚想笑，我朋友冇突登撚，
但估唔到對讚賞咁有渴求

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

又到放工時間，輕輕一推

一開波都係跳閘多
但之後解鎖咗跟閘功能就有如行雲流水

Btw之前有次跳完閘有個藍絲話我無錢唔好搭，我理都無理繼續行，佢自己一路行一路鬧激到好似就快爆血管咁

利申：做開gym